月入五萬，工作十年上唔上到車？

當你廿零歲月入五萬，月儲3皮，一年36，當你自己做少少投資，5% annual return，唔計你人工升幅，差額當去旅行，5年儲到大約220萬，加埋老豆老母sub你2球，都只係夠買8球，大約400百呎嘅二手舊樓，未計裝修傢私。屌那星，依家市區細價樓升到見晒頂，土瓜環個新盤環海．Dont戇，一房三百呎都要6球，開放式廚房，對住D爛樓，露台幾乎貼住隔離屋個窗，睇完樓好撚灰。當自以為自己situation好似好過Peer時，先發現dngh，人生都仲係咁撚難，唔想搬出市區，日日長征番工，又住唔慣300呎劏房。香港我地呢一代都唔撚係人，係狗。屌。

有無Ching有成功例子/有咩出路發圍目標想30歲前成家立室（花生友咪講靠父幹/移民）。

老豆老母濕得2球背定是問題所在

香港地真係好有問題 一個岩岩出黎做野月入5皮既人都可以擔心買唔到樓

我入職4年連花紅平均都4-5萬。開頭一樣諗住月蓄3萬但供保險交稅家用自己日常開支有萬幾剩都好開心4年戶口現金50萬唔夠。無買車買買名牌，錶都係2萬tudor衫最貴都係訂西裝3-4千。

識人低級公務員max3-4萬果d 廿頭入職 先兩年未夠30買左間居屋

拎綠表係最爽
仲可以排住屋津貼，雖然需時十年，但都好過冇

返工要同同事食飯，有D熟既客約食飯飲酒AA/間中互常請個到都5-6千一個月，衫又唔可以太寒酸。我諗唔洗對人對客既工先蓄到錢。做廚房有5皮野我估自己蓄3萬5都無問題

Fg 月入50k， 5年後都月入100k，5年都上到車 真心唔難

將軍澳400呎上車盤都上7球啦，市區兩房真係唔好諗(居屋除外)

Show Blocked User - 中環周杰倫
唔歡迎假膠

一個人無住屋需要，唔洗買
兩個人有多一個人岀錢，輕鬆啦。

十年無可能！

你咁大洗？

將每月積蓄all in近牛，當月供股票咁做，一年後唔使父母sub2球，你full pay完仲可以sub翻佢地兩球野翻大陸3-4線鬼城買別墅都仲得。

當自以為自己situation好似好過Peer時，先發現dngh 你自己講出左問題 你唔可以搵D差過你既人同你比 搵D勁過人同你比 咁你就知道點解你仲未得 當你有個心態就係 去到邊 自己都係未夠好既時候 錢自然自己滾滾來

無人叫你買咁貴樓嫁喎？
你都on撚鳩

Lm

俾七，八百萬，但得三四百尺舊樓，係香港先咁on9

買 6 百萬樓下嘅樓做 8 按咪得

樓主會話個d唔係樓黎

你條女都會一齊儲

再過多5年 上署長級200k冇難度

我都係做 4 年野 2x -> 4x K

老婆做兩年 3x -> 4x K

2017 年頭買 5 百中上車

首期靠儲返嚟

依家應該都仲有 5 百尾上車盤 不過少 d